7.21日本新宿遊行撐反送中：如中国續強大，獨裁將滲透全球

今日（7 月 21 日）是日本參議院選舉投票日，但在東京新宿，仍有支持香港「反送中」遊行。遊行約有 40 人參加，當中有日本人、中國人和香港人。

遊行隊伍於當地時間下午 1 時，從新宿中央公園出發，經新宿車站往新宿公園前進。全程時間約 1 小時。由於現場為鬧市，因此他們引來不少途人注目及拍照。示威者大喊「香港加油」的口號，又輪番以日語和廣東話發言。香港留學生 Jason 便先後以廣東話和日語，向途人講述反送中事件。他特別提到自六月以來的連串警暴事件，指警察以暴力對待示威者甚至記者，認為這是違反人權之舉，不僅民主國家，所有國家均應齊聲反對。

居日中國人﹕支持港人，一如港人當年支持六四

其中一名參加者是來自中國的 Nanako（化名），她表示希望以自己微薄的力量，支持香港爭取民主，認為這也是支持中國走向民主。

Nanako 接受《立場》訪問時說，自己在日本住了 20 多年，當年在大陸對民主運動沒有什麼感覺，可出國後，感覺完全不一樣，發現中國有很多不公平的事，當接觸到很多由中國來的民主人士後，才發現中國其實是一個獨裁國家，百姓都不能發聲，又不能出國，國內發生很多律師、維權人士被抓捕的事，根本沒有法治。

「中華人民共和國的法律裡包括了集會自由、言論自由、出版自由，法律寫得好，很多也是民主國家在實行的，但現實中根本沒有做到，他們（政權）做的都只是有利於他們自己的事，還說自己是公僕。」她說。「我覺得香港的問題不單是香港的，我希望香港爭取到民主自由的同時，可以影響到中國大陸，令將來中國也可以像香港和西方一樣，每人都有一票可以投，把不公平變成公平。」

她又說自己在日本待了很多年，知道很多人都不喜歡大陸人，覺得大陸人很自私，什麼都不管，不團結，但她認為大陸人不是本來就如此的，那是因為在大陸的制度才變成這樣。「我相信假如在西方的制度下，中國人民的性格是會改變的。在香港，有很多人也是從大陸過去的，我們的血源都是一樣，看看今天香港人和平的思維。」

「我今天要站出來支持香港人，就像當年香港人支持中國的六四運動。我那時比較年少，現在才了解到。在大陸，很多人不知道香港為大陸做了什麼，我希望我以自己的一分力量，我個人非常微薄的力量，站出來，支持香港，也是為了中國大陸，為了民主國家。請大家，大陸人、日本人，不要以為香港的問題只是香港的事，其實那是關乎全世界，如果中國繼續強大，她的獨裁制度一定會滲透其他國家，因為人都是貪婪的，所以我希望每個人都站出來，都要支持香港，從香港人近期的遊行認識到，中國對世界到底有多大的影響。」

港旅客自製「流動連儂牆」 冀將日本聲音帶到大埔

來自香港的姚小姐正在日本觀光旅行。她表示，知道今日香港有大型示威活動，為未能參加感到可惜，因此改為在東京反送中。出發前，她在香港將政治漫畫家巴丟草的作品製成「流動連儂牆」，讓日本人及港人表達心聲。她指，會將橫額拿回香港，希望能在大埔連儂隧道展示，「如果無咁多人襲擊的話」。

遊行結束後，特意前來尋加活動的日本人吉田先生向示威者增送大量寶礦力，以作慰勞。他指自己其實未去過香港，但認為香港反送中不只是香港的事，也是亞洲的事，因此希望出一分力。

日模素人三度發起 至《逃犯條例》撤回方休。

今次遊行由日模平野鈴子發起。她曾向《立場》稱，將每周辦遊行至《逃犯條例》撤回為止。今次是她第三回舉辦遊行。平野鈴子本業是和服模特兒。今年 25 歲的她特意穿和服參與示威，以示日本人身份。她本是政治素人，第一次主動發起政治運動，就是為香港「反送中」。向警方申請等事，均由她一手包辦。遊行所用標語亦是由她自費製作。她在遊行期間亦有發言，以日語反覆解釋逃犯條例「已死」、「暫緩」，都不是撤回，希望日本人不要放棄關注香港。

好撚正
哈哈...
不過支那國內肯定封呢段新聞